%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                 %
% In diese Datei könnt ihr eure neuen Kommandos reinschreiben.    %
% Bitte auch immer mit Kommentar, damit sie jeder benutzen kann.  %
%                                                                 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Zeichen für komplexes i
\newcommand{\im}{\mathrm{i}}

% 2D- und 3D-Vektoren einfacher darstellen
%  Beispiel:
%                         / A \
%  \vecIII{A}{B}{C}  -->  | B |  (für 2D-Vektoren entsprechend \vecII{A}{B} verwenden)
%                         \ C /
\newcommand{\vecII}[2]{\begin{pmatrix} #1 \\ #2 \end{pmatrix}}
\newcommand{\vecIII}[3]{\begin{pmatrix} #1 \\ #2 \\ #3 \end{pmatrix}}

% 2D- und 3D-Matrizen einfacher darstellen
%  Beispiel:
%                           / A B \
%  \matII{A}{B}{C}{D}  -->  \ C D /
%
%  für 3D-Vektoren entsprechend \matIII{A}{B}{C}{D}{E}{F}{G}{H}{I} verwenden
\newcommand{\matII}[4]{\begin{pmatrix} #1 & #2 \\ #3 & #4 \end{pmatrix}}
\newcommand{\matIII}[9]{\begin{pmatrix} #1 & #2 & #3 \\ #4 & #5 & #6 \\ #7 & #8 & #9 \end{pmatrix}}

% \mu_r und \varepsilon_r einfacher darstellen:
\newcommand{\mur}{\mu_\text{r}}
\newcommand{\varepsilonr}{\varepsilon_\text{r}}

% subsubsub(sub)section
\newcommand{\subsubsubsection}{\paragraph}
\newcommand{\subsubsubsubsection}{\subparagraph}

% Integral von Minus Unendlich bis Unendlich
\newcommand{\intinfty}{\int\limits_{-\infty}^\infty}

% Summe von 0 bis Unendlich Bsp: \sumnullinfty{n} gibt Summe von n=0 bis Unendlich
\newcommand{\sumnullinfty}[1]{\sum\limits_{#1=0}^{\infty}}

% kurze Schreibweise für die Operatoren Bsp \opd{a}
\newcommand{\op}[1]{\hat{#1}}
\newcommand{\opd}[1]{\hat{#1}^{\dagger}}

% kurze Schreibweise für Differentiale
\renewcommand{\d}[1]{\mathrm{d}#1}
